缺水？渣打擬發行十億美元或有可轉換證券用於一般業務目的

渣打集團將於下周五向專業投資者發行總值10億美元固定利率重設永久後償或有可轉換證券，並於聯交所主板上市及買賣。

證券由發行日起至2026年1月26日將根據固定利率年息6%計息，2026年1月26日是首個利率重設日期，之後每5年重設利息。當渣打的普通股權一級資本比率於任何時候低於7%，將發生轉換觸發事件，每份證券將自動轉換為普通股。假設證券按最初轉換價被悉數轉換，將被轉換為逾1.87億股普通股，佔經擴大已發行普通股股本約5.61%。

渣打說，預期發行證券所得淨額約9.9億美元，將用於一般業務目的，進一步強化監管資本基礎。